加拿大以往既working visa 做滿幾年有PR?

新既淨係俾5年内grad 既香港人既係咪快好多？

pish

答唔到你 因為太多 program 同埋一大堆分要計

有d program係可以一年工作攞pr
有d人被請（programmer） 雇主會幫搞掂pr再嚟加拿大做嘢

佢好多途徑移架, 唔清楚你想知D乜所以可能比較長氣, 不過當你冇pnp o個D野應該都係做1年.

首先無work permit同job offer都可以express entry(EE)直接移, 但EE要計分, 要你有至少一年工作經驗同對相關工種有要求. 如果你行唔到EE, 可以搞一個叫provincial nomination (PNP) o既野. 要求個個省唔同, 但以當地fresh grad為例, 正路係有job offer就可以報, 但對你個offer o既工種同人工都有要求, 同埋好似要計分.

個人覺得現階段比較似o既係Canada postgrad條path, 佢地係一畢業就可以出個up to 3 years o既postgrad work permit (我地E家咁). 夠1年就可以express entry報PR. 因為有Canadian working experience, 你會有分加, 同時可以排一條叫Canadian Experience Class (CEC)o既隊, 間唔中會有D只限CEC class o既invitation, 個分要求會低D, 但都唔係易到一報就有.

所以睇定D再決定啦, 佢PR條path未公布detail, 可能好似澳洲咁都唔定, 俾3年你之後食自己報EE.

同埋CA搵工出名difficult for immigrants, 萬一條pathway要你搵d NOC 0/A/B job, 你可能要同當地d fresh grad同技術移民爭. 所以有BNO o既比較下兩邊風險, 冇o既就諗真D想搵乜工再plan去邊個地方, 唔好因為o個個地方天氣好同似香港就去, E D野拎左PR再諗啦.